\section{OSの仕事}
\subsection{基本ソフトウェア}
\paragraph{プログラムの種類}\hspace{-1mm}\\
\vspace{-1.5\baselineskip}
\begin{itemize}
	\item 制御プログラム\hspace{-1mm}\\
		ジョブ管理、タスク管理、記憶管理、データ（ファイル）管理
	\item 言語処理プログラム
	\item サービスプログラム\hspace{-1mm}\\
		サービスプログラム
\end{itemize}

\paragraph{OSの種類}
\begin{itemize}
	\vspace{-0.5\baselineskip}
	\item MS-Windows
	\item MacOS
	\item (MS-DOS)
	\item Unix
	\item Linux
\end{itemize}
\begin{shaded}
	Windowsは(カーネルが)汚いOSである。（教授）
\end{shaded}

\paragraph{利点}
\begin{itemize}
	\vspace{-0.5\baselineskip}
	\item 動作の共通化\hspace{-1mm}\\
		操作性の向上（使う人）
	\item 開発効率の向上\hspace{-1mm}\\
		（作る人）
	\item 互換性の確保\hspace{-1mm}\\
		（ハードウェア）
\end{itemize}

\section{API \-Application Program Interface\-}
アプリケーションプログラムがOSの機能を呼び出す仕組み\\
\begin{example}\hspace{-1mm}\\
	ファイル 保存/読み込み/削除\\
	ウィンドウ 登録/表示/ボタン
\end{example}

\section{ジョブ管理}
ひとまとまりの仕事の単位
\begin{description}
	\item[リーダ] どんな仕事があるか $\rightarrow$ジョブ待ち行列へ(ジョブスケジューラ)
	\item[イニシエータ] ジョブを分解 $\rightarrow$タスク管理へ以来
	\item[ターミネータ] 狩猟を確認 $\rightarrow$リソースの開放
\end{description}

\paragraph{すべてのジョブは同じスピードで処理できない}\hspase{-1mm}\\
外部とのやりとり$\rightarrow$遅い $\longrightarrow$ 入出力装置にわたすデータを一時的に蓄える(スプーリング)

\section{タスク管理}
ジョブはユーザにとての仕事の数であり、タスクはコンピュー内部のCPUの処理単位である。
